\documentclass[a4paper,12pt]{report}
\input{/home/neruthes/DEV/ntexlibs/portable/std-article.tex}

\begin{document}
\stdtitlepage{跨境联合托管服务商业计划书}{Neruthes}{2023-09-27 Version 0.1.0}

\tableofcontents\clearpage



















\chapter{前言}
居住在内地的专业技术人员和个人创业者跨境经营的需求日益增长。
2023年9月河北省某新闻又为此行业带来许多关注。

本人此次撰写这份商业计划书并加以公示，意在设计一套跨境联合托管服务标准，以备将来可能实际运营。

下文中，将使用Alice、Bob、Charlie等名字称呼虚构的内地创业者个人，
并以Host UK Ltd、Host CN Inc等名字称呼本服务运营主体在全球各地可能直接拥有或间接控制的法人实体。
此外，本服务运营主体可能被笼统地称为「我们」。

若有任何建议，请通过电子邮件联系作者（neruthes@outlook.com）。


















\chapter{合作模式}
Alice与我们建立合作关系后，双方有一定的分工。
这种合作关系是一种未注册的有限合伙（unincorporated limited partnership）。

Alice本人亲自负责的工作包括：
\begin{itemize}
	\item 注册、续费、管理域名
	\item 业务网站的技术搭建、内容维护
	\item 相关对外账号（包括但不限于Twitter、GitHub、Fiverr）的日常操作
\end{itemize}

我们的工作包括：
\begin{itemize}
	\item 成为网站的名义运营主体
	\item 成为业务的收款主体
	\item 审核Alice发布的公开信息的合规性
\end{itemize}



















\chapter{业务场景}

这套框架适用的业务场景包括：
\begin{itemize}
	\item 向少量特定客户提供外包服务
	\item 通过Steam、App Store等平台销售软件许可证
	\item 跨境电商零售
\end{itemize}

















\chapter{签约流程}
\section{提交商业计划书}
创业者应在商业计划书中解答以下重要问题：

\begin{itemize}
	\item 提供服务或商品的基本性质
	\item 提供服务或商品的渠道
	\item 预计的服务对象（抽象的市场特征，或具体的企业）
\end{itemize}

\section{耐心等待人工审核}
若我们认可这份商业计划，我们会及时回信。

\section{签署法律文书}
我们会通过快递邮寄这些法律文书：

\begin{itemize}
    \item 跨境业务联合托管协议
    \item Joint Statement on Hosting Semi-Independent Business
    \item 合规申报同意书
    \item 反洗钱声明
    \item 免责声明
\end{itemize}

以上文件均一式两份，留下自己那份后剩余部分寄回。

此外我们还需要这些附件：
\begin{itemize}
    \item 护照复印件
    \item 居民身份证复印件
\end{itemize}


















\chapter{信息公示}
我们的网站上会公示合作伙伴的列表，以及各个合作伙伴签署的声明。

Alice的业务网站的首页必须包含如下声明：

\begin{quote}
	This is a semi-independent business hosted by Host CN Inc and operated by Alice
	via a special collaboration scheme.
	For more information, view the joint statement.
\end{quote}

并且，其中的joint statement需链接到双方签署的联合声明的公示之处。

















\chapter{合作伙伴权益}
\section{分成结算}
双方合作之业务每产生人民币1元的可分配结余，我们收取其中的0.07元作为平台服务费（每年50000元封顶、1000元起跳），其余0.93元全部支付给Alice。

在法律允许范围内，Alice可以选择收款的名义。除非特别约定，Host CN Inc以劳务报酬的名义发放这笔钱。
若通过工资薪金名义发放，五险一金等配套措施产生的费用将会在应付账款中扣除。
我们会依法申报收入并按法定比例代扣代缴，年度决算申报及退税事宜由Alice自理。

\section{审计}
合作伙伴可以聘用中国内地持证审计师审查Host CN Inc的账本，核对分成结算的准确性。

















\chapter{术语定义}

\section{可分配结余}
以通过Steam销售游戏的场景为例，定价10 USD的游戏销售1000份，会产生10000 USD的毛营收（gross revenue）。

之后这笔钱会按如下方式流动：

\begin{itemize}
	\item Steam取其中3000 USD作为平台分成，剩余7000 USD。
	\item 美国联邦政府取其中700 USD作为税费，剩余6300 USD。
	\item 我们通过工商银行的SWIFT账户或Payoneer的ACH/SEPA账户收款，并经Panda Remit等服务转换为在岸人民币45675元。
	      此数字仅作举例，不反映任何汇款服务在任何时间的汇率牌价。
    \item 我们缴纳6\%增值税2740.50元，剩余42934.50元。这就是可分配结余（allocatable income）。
\end{itemize}
















% \chapter{费用明细}

















\chapter{合规}
\section{业务限制}
我们仅允许合作伙伴通过合作关系开展以下业务：

\begin{itemize}
	\item 自研软件许可证的自主销售（例如WooCommerce销售）
	\item 自研软件许可证的平台销售（例如通过App Store、Google Play、Steam、Epic销售）
	\item 固定软件开发服务（外包）
	\item 零散软件开发服务（bounty）
	\item 一般商品零售
\end{itemize}

关于自主销售的附加限制：

\begin{itemize}
	\item 任何虚拟商品、实体商品的单价不超过1700元或等值外币
	\item 任何成交订单总价不超过5000元或等值外币
\end{itemize}

此外，如果该业务在Wise是不受欢迎的\footnote{https://wise.com/acceptable-use-policy-eea}，
那么在我们这里也是不受欢迎的。

\section{金融}
我们严格遵守金融监管规则，尤其是其中关于反洗钱的部分。

\section{税务}
我们会向业务所涉及的所有国家和地区的税务机关依法申报创业者的税收身份信息（当被要求时），
并协助创业者获取双边税收协定所提供的优惠政策。

税务合规可能需要创业者亲自填写W-8BEN。

\section{贸易制裁}
创业者通过合作关系运作的业务不得对以下对象提供服务：

\begin{itemize}
	\item 受到联合国安理会制裁的地区或实体
	\item 美国联邦政府制裁的地区或实体
	\item 中国中央人民政府制裁的地区或实体
\end{itemize}

创业者本人也不能是以上列表的一部分。


\end{document}
