\documentclass[a4paper,10pt]{article}
\input{notes/.head.tex}
\docsetup{重生之我在暴雪设计魔兽手游}{Neruthes}{2022-05-05}
\linespread{1.1}

\setmainfont[AutoFakeSlant]{PingFang SC}
\setCJKmainfont[AutoFakeSlant]{PingFang SC}
% \setCJKromanfont{PingFang SC}


\newcommand{\bannerinfosub}[1]{
    \begin{minipage}{0.3\linewidth}
        \center
        {\bfseries\large#1}\\
        $\bigstar\bigstar\bigstar\bigstar$
    \end{minipage}
}
\newcommand{\bannerinfo}[4]{
    \fbox{
        \begin{minipage}{0.8\linewidth}
            \vspace{7pt}
            {\small 限时祈愿活动}\vspace{9pt}\par
            {\bfseries\Large#1\rarityfive}%
            \vspace{12pt}
            \hrule\par
            \vspace{5pt}
            % \tabcolsep=0pt
            % \begin{tabu}{X[c]|X[c]|X[c]}
            \center
            {\bannerinfosub{#2}}\vrule%
            {\bannerinfosub{#3}}\vrule%
            {\bannerinfosub{#4}}
            % \end{tabu}
            \vspace{8pt}
        \end{minipage}
    }
}
\newcommand{\rarityfive}[0]{\normalsize\hspace{1em}{$\bigstar\bigstar\bigstar\bigstar\bigstar$}}
\newcommand{\rarityfour}[0]{\normalsize\hspace{1em}{$\bigstar\bigstar\bigstar\bigstar$}}
\newcommand{\voiceline}[1]{
    \\{\footnotesize\itshape 台词：#1}
}
\newcommand{\charskillprop}[2]{
    \vspace{7pt}%
    \hrule width 0.7\linewidth
    {\bfseries\normalsize$\blacksquare$ #1}\\%
    \small#2\par
}
\newcommand{\charprofile}[3]{
    % $1=name $2=weapon $3=abilitieslist
    \fbox{
        \begin{minipage}{0.7\linewidth}
            \parskip=6pt
            \vspace{10pt}%
            {\Large\bfseries#1}\hfill{\small#2}\par
            \vspace{6pt}
            \fontsize{9pt}{9pt}\selectfont
            #3\par
            \vspace{10pt}%
        \end{minipage}
    }
}
\newcommand{\note}[1]{
    \fbox{\begin{minipage}{0.5\linewidth}
        #1
    \end{minipage}}
}
\newcommand{\tobecontinued}[0]{
    \clearpage\hspace{0.5\linewidth}\vspace{0.42\textheight}\par%
    \begin{minipage}{\linewidth}
        \center%
        以下为草稿
    \end{minipage}
    \clearpage
}








% Characters List
% 旅行者：麦迪文
% 五星角色：吉安娜、萨尔、泰兰德、伊利丹、玛维、希尔瓦娜斯、萨穆罗、凯尔萨斯、露娜拉
% 四星角色：乌瑟尔、穆拉丁、玛法里奥、雷克萨、凯恩、格罗姆、弗斯塔德、加兹鲁维、格雷迈恩

% 卡池计划
% \bannerinfo{吉安娜}{乌瑟尔}{穆拉丁}{雷克萨}
% \bannerinfo{萨尔}{玛法里奥}{凯恩}{弗斯塔德}
% \bannerinfo{泰兰德}{XXX}{XXX}{XXX}
% \bannerinfo{玛法里奥}{XXX}{XXX}{XXX}
% \bannerinfo{伊利丹}{XXX}{XXX}{XXX}
% \bannerinfo{希尔瓦娜斯}{XXX}{XXX}{XXX}



\begin{document}
% \raggedright

\fulldoctitle

这是一个小小的整活作品。

以主线剧情开放的时间顺序为线索，记载卡池、活动等信息。

{\Nmaketoc}\clearpage


\Asection{足迹}

战争已经开始了，是上一场战争的延续。\\
巨龙为世界的轮廓镀上五种光辉，以此昭示，他们的权柄可被企及。\\
而现世的基底埋藏着腐朽的残骸，那是对僭越者的警示：\\
万神殿的神座，从来不是为你预留的位置。\\
但命定的守护者啊，不要就此驻足，谁都不能隔岸观火。看吧——

% 混乱之治：人族
守护圣光之国的骑士王子，终于对圣光产生了迷茫。\\
无法拯救国民的圣光，还能称之为圣光吗？

% 混乱之治：不死族
众目睽睽之下，死灵之主遭人谋杀。\\
在最后的时刻，他将复活终结一切死灵的死灵。

% 混乱之治：兽族
先知长生不灭，部落游荡之期亦无尽头。\\
追求荣耀的先知，在草木山川中见到了怎样的荣耀？

% 混乱之治：暗夜精灵族
月光是月光祭司的敌人，星空是漂浮在梦境之海表面的诱饵。\\
月光林地的学者正在催生愚行，而神的月光对此并无意见。

% 冰封王座：暗夜精灵族
典狱长热爱法庭上的一切闹剧，甚至渴求审判背叛者。\\
但她非常明白，唯有泰坦不可与之为敌。

% 冰封王座：人族
魔力的欲望刻写在血精灵体内，永恒之井的恩赐仍有留存。\\
血魔法师将这秘密告知旅人，因为他有这样做的理由。

% 冰封王座：不死族
他是人再也不会去爱的王子，他是再也不会去爱人的王子。\\
人们追随他的理由，是因为相信，终有一日他将对巫妖王举起叛旗。


% 冰封王座：额外战役

% % 魔兽世界：原版
% 在无始无终的永恒里，众生将度过安然无梦的一生。\\
% 但在扭曲虚空视线的死角下，仍有人想要做梦。\\
% 众生有众生的底蕴，我们不是滤清泰坦造物后剩余的残渣。\\
% 从世界之外，我们取得否定世界的力量。

% 我的记忆已经磨损了太多，但我总还记得，












\clearpage\Asection{序章：洛丹伦大陆的灾难} %混乱之治：人族

\Asubsection{版本：1.0 版本上线}

开服啦！

\bannerinfo{吉安娜}{乌瑟尔}{穆拉丁}{雷克萨}

\Asubsection{主线剧情：第一幕：防疫的圣骑士}

玩家扮演麦迪文。

\charprofile{麦迪文\rarityfive}{法器}{
    \charskillprop{普通攻击：奥术裂隙}{连续 4 段的普通攻击，造成奥术伤害。}
    \charskillprop{重击：奥术弹幕}{消耗一定体力，在小范围内造成大量奥术伤害。消耗所有奥术充能层数，并根据消耗的层数提升伤害倍率和体力消耗。}
    \charskillprop{战技·短按：奥术护盾}{开启奥术护盾来免疫接下来 1.25 秒内的受到伤害。如果在开启后的 0.5 秒内护盾受到了伤害，那么冷却时间减半，并且恢复 5\% 的体力。\voiceline{固若金汤}}
    \charskillprop{战技·长按：魔爆术}{蓄力 0.8 秒后，在一定范围内造成一次奥术伤害。\voiceline{雕虫小技}}
    \charskillprop{终极技能：气定神闲}{获得气定神闲状态。气定神闲状态持续期间有如下效果：\\
        - 大幅提升普通攻击的速度。\\
        - 大幅降低奥术弹幕的体力消耗。\\
        - 奥术充能的最大层数提升到 6 层。\\
        - 有至少 4 层奥术充能后，重击变为奥术飞弹，施放奥术飞弹不消耗体力，每一枚飞弹消耗一层奥术充能，并根据消耗前的层数提升伤害倍率。\\
        - 每 1.25 秒自动回复一层奥术充能。\voiceline{就此消失}}
    \charskillprop{被动：奥术充能}{奥术裂隙、魔爆术命中敌人并造成伤害后，获得一层奥术充能，最多可以叠加 4 层。}
    \charskillprop{被动：时间流转}{如果奥术弹幕、魔爆术命中敌人并对至少 3 个敌人造成伤害，重置魔爆术的冷却时间，并使 2 秒内的下一次奥术弹幕的体力消耗减半。}
}

麦迪文从梦境中苏醒。梦境中，麦迪文看到了可怕的预言。为此，麦迪文必须做些什么。在麦迪文的邀请下，卡德加决定一起上路。麦迪文已经沉睡太久了，不太了解现在的世界，并且力量有些流失。所以，卡德加承担起了向导的职能。从达拉然出发，旅途的第一站是洛丹伦。

在赶路时，麦迪文见到了吉安娜。

> 吉安娜：竟然在这里遇到你了，麦迪文先生。\\
> 卡德加：容我介绍，这位是吉安娜——安东尼达斯的学生，库尔提拉斯领袖的女儿。\\
> 麦迪文：很高兴遇见你，吉安娜小姐。\\
> 吉安娜：我要去找洛丹伦的阿尔萨斯王子，出发前听安东尼达斯老师说你们也要找他，一路上就在想是否可能与你们会面。\\
> 麦迪文：看来我们可以同行。

\charprofile{吉安娜\rarityfive}{法器}{
    \charskillprop{普通攻击：寒冰箭}{连续 3 段的普通攻击，造成冰属性伤害。}
    \charskillprop{重击：冰椎术}{向前方一小段距离内的扇形区域造成大量冰属性伤害。如果敌人处于冷气状态下，那么将其击退一小段距离。}
    \charskillprop{战技·短按：冻霜新星}{以自身为圆心造成范围冰属性伤害。如果敌人处于冷气状态下，那么使其固定无法自主移动 2.5 秒，但不影响强制位移效果。\voiceline{冻结吧}}
    \charskillprop{战技·长按：冰墙术}{在前方制造一面冰墙，阻挡移动和攻击弹道。\voiceline{别过来}}
    \charskillprop{终极技能：暴风雪}{以最近的敌人为圆心召唤大范围暴风雪，在范围内对敌人间歇造成巨额冰属性伤害。\voiceline{风雪的缩影}}
    \charskillprop{被动：冷气}{吉安娜对敌人造成冰属性伤害时，为其施加冷气状态，使其移动速度降低 35\%，持续 3 秒。}
    \charskillprop{被动：碎冰}{吉安娜对冷气状态下的敌人造成冰属性伤害时，暴击率提升 15\%。}
}


\Asubsection{主线剧情：第二幕：为了没有灾厄的明天}

三人一起找到了阿尔萨斯和乌瑟尔，一起打击诅咒教徒。

\charprofile{乌瑟尔\rarityfour}{双手剑}{
    \charskillprop{普通攻击：白银剑法}{连续 5 段的普通攻击，造成物理伤害。}
    \charskillprop{重击}{大力劈砍，造成大量物理伤害。}
    \charskillprop{战技·短按：圣光沐浴}{治疗自己和队伍内的角色，并在接下来的 4 秒内获得圣光沐浴状态。圣光沐浴期间，乌瑟尔获得 15\% 的普通攻击速度加成，并且每次攻击为队友恢复一定的生命值。\voiceline{帮帮忙}}
    \charskillprop{终极技能：圣光制裁}{召唤一到圣光从天而降，造成巨额圣光伤害，击晕周围的敌人 1.5 秒。根据击晕的敌人的数量为全队恢复生命值。恢复满体力条。\voiceline{圣光，请指引我}}
    \charskillprop{被动：祷告}{乌瑟尔处于队伍前台时，每隔 3 秒获得一层祷告效果，最多叠加 3 层。在乌瑟尔的普通攻击、重击造成暴击时，清空所有的祷告层数，并根据清空层数为全队提供受治疗加成，持续 5 秒。在祷告的受治疗加成效果生效期间，不会再次触发。登场时自动获得一层，但有 5 秒的冷却。}
    \charskillprop{被动：神圣守护}{乌瑟尔处于队伍后台时，每隔 3 秒获得一层神圣守护效果，最多叠加 3 层。在乌瑟尔受到非物理伤害时，掉落一层神圣守护，以减免这次伤害，减免比例与乌瑟尔。掉层后的 0.3 秒内不会再次掉层。退场时自动获得一层，但有 5 秒的冷却。}
}

\Asubsection{限时活动：未归的侍僧}

解锁条件：完成主线剧情序章第二幕《为了没有灾厄的明天》。

在洛丹伦多地出现了诅咒教团的活动踪迹。玩家需要前往捣毁窝点，并销毁受到瘟疫污染的谷物。

完成活动任务可以获得\CJKunderline{蓝鹰法杖}及精炼材料。

\charprofile{蓝鹰法杖\rarityfour}{法器}{
    从诅咒教团缴获的法杖，镌刻着洛丹伦的国徽。\par
    满级基础属性：\\
    基础攻击力510\\
    元素充能效率45.9\%\par
    特效：\\
    重击造成的伤害增加32\%，重击的暴击率提升12\%。\par
    故事：\\
    在学徒成为学者之前，学徒是洛丹伦的骄傲。\\
    在学者成为流放者之后，流放者将学徒的记忆随手丢弃。\\
    从法杖中渗出的凉意，不知是否携带着诅咒的气息。
}


\Asubsection{主线剧情：第三幕：王子与堕落之歌}

阿尔萨斯决定在斯坦索姆实施社会面清零。

麦迪文、卡德加、吉安娜、乌瑟尔未能阻止阿尔萨斯的计划。

吉安娜和乌瑟尔回洛丹伦王城报信。麦迪文建议吉安娜早作准备前往卡利姆多，而自己则要继续跟踪阿尔萨斯的行动。

在斯坦索姆，麦迪文看到了玛尔加尼斯。虽然麦迪文不愿意协助阿尔萨斯的清零行动，但还是暗中与玛尔加尼斯的部队对抗。

斯坦索姆事件后，阿尔萨斯决定远征诺森德。为此，麦迪文决定继续跟踪。麦迪文见证了阿尔萨斯取得霜之哀伤的过程和穆拉丁之死。

\note{解锁剧情 BOSS：玛尔加尼斯。}

在协助阿尔萨斯击败玛尔加尼斯后，面对逐渐丧失自我意识的阿尔萨斯，麦迪文只能离去，回到洛丹伦王城休整。

\note{大世界变化：斯坦索姆变为废墟。}

\note{解锁周本 BOSS：玛尔加尼斯。\voiceline{白银之手，是时候清算一切！}}

\note{剧情动画：阿尔萨斯班师回城，杀死国王。}

\note{大世界变化：洛丹伦王城变成废墟。}

麦迪文的驻地回到达拉然。










\clearpage\Asection{第一章：诅咒之路} %混乱之治：不死族

\Asubsection{主线剧情：第一幕：死灵还魂千坟间}

白银之手骑士团传来消息，乌瑟尔被堕落的阿尔萨斯杀死了。麦迪文决定前去调查。

麦迪文在奎尔萨拉斯遇到了希尔瓦娜斯，并肩作战击退了阿尔萨斯的前线兵力，暂居提瑞斯法。

\Asubsection{主线剧情：第二幕：辞行久远之泉}

虽然麦迪文与希尔瓦娜斯尽力防守，但银月城还是沦陷了。

\note{大世界变化：银月城变成废墟。}

\Asubsection{主线剧情：第三幕：迫近的灾星}

阿尔萨斯与克尔苏加德攻破银月城后，决定进攻达拉然。麦迪文回达拉然通风报信。

安东尼达斯阻止达拉然城防工作，麦迪文去铁炉堡搬救兵，但达拉然还是沦陷了。

\note{大世界变化：达拉然变为废墟。}

\note{解锁周本 RAID：达拉然的废墟。}









\Asection{第二章：入侵卡利姆多} %混乱之治：兽族

\Asubsection{版本：1.1 版本上线}

\bannerinfo{萨尔}{玛法里奥}{凯恩}{弗斯塔德}

\Asubsection{主线剧情：第一幕：}

// PLACEHOLDER

\vspace{5pt}\hrule\par(To be continued\ldots)\tobecontinued

\Asubsection{限时活动：未归的侍僧}

\Asubsection{主线剧情：第二幕：}

% // PLACEHOLDER

\Asubsection{主线剧情：第三幕：}

% // PLACEHOLDER











\Asection{第三章：永恒的结束} %混乱之治：暗夜精灵族

% \Asubsection{主线剧情：第一幕：}

\charprofile{泰兰德\rarityfive}{弓箭}{
    \charskillprop{普通攻击：达纳苏斯箭术}{连续 5 段的普通攻击，造成物理伤害。}
    \charskillprop{蓄力射击}{向前方一小段距离内的扇形区域造成大量冰属性伤害。如果敌人处于冷气状态下，那么将其击退一小段距离。}
    \charskillprop{战技·短按：暗影潜行}{向后快速移动一段距离\voiceline{冻结吧}}
    \charskillprop{战技·长按：哨兵}{召唤一只猫头鹰盘旋并攻击敌人\voiceline{别过来}}
    \charskillprop{终极技能：群星坠落}{以最近的敌人为圆心召唤大范围暴风雪，在范围内对敌人间歇造成巨额冰属性伤害。\voiceline{如琉璃般飘落}}
    \charskillprop{被动：强击光环}{}
    \charskillprop{被动：强击光环}{}
}

% // PLACEHOLDER

% \Asubsection{主线剧情：第二幕：}

% // PLACEHOLDER

% \Asubsection{主线剧情：第三幕：}

% // PLACEHOLDER











\Asection{第四章：恐怖之潮} %冰封王座：暗夜精灵族

% \Asubsection{主线剧情：第一幕：}

% // PLACEHOLDER

% \Asubsection{主线剧情：第二幕：}

% // PLACEHOLDER

% \Asubsection{主线剧情：第三幕：}

% // PLACEHOLDER











\Asection{第五章：血精灵的诅咒} %冰封王座：人族

% \Asubsection{主线剧情：第一幕：}

% // PLACEHOLDER

% \Asubsection{主线剧情：第二幕：炽烈的逃亡诗}

% // PLACEHOLDER

% \Asubsection{主线剧情：第三幕：}

% // PLACEHOLDER











\Asection{第六章：诅咒者的遗物} %冰封王座：不死族

% \Asubsection{主线剧情：第一幕：}

% // PLACEHOLDER

% \Asubsection{主线剧情：第二幕：}

% // PLACEHOLDER

% \Asubsection{主线剧情：第三幕：}

% // PLACEHOLDER











\Asection{第七章：杜隆塔尔的成立} %冰封王座：额外战役

% \Asubsection{主线剧情：第一幕：}

% // PLACEHOLDER

% \Asubsection{主线剧情：第二幕：}

% // PLACEHOLDER

% \Asubsection{主线剧情：第三幕：}

% // PLACEHOLDER



\end{document}
